<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Equipment on QUKO | Data solutions</title>
    <link>http://localhost:1313/gl/tags/equipment/</link>
    <description>Recent content in Equipment on QUKO | Data solutions</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>gl-GL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jun 2025 12:00:10 +0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/gl/tags/equipment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Metabolic Contributions in Sprint Kayaking: 500m vs 1000m Analysis</title>
      <link>http://localhost:1313/gl/blog/2025.06.24/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 12:00:10 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gl/blog/2025.06.24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recent groundbreaking research from the University of Rennes has provided crucial insights into the physiological demands of Olympic kayaking distances that could revolutionize how paddlers and rowers approach their training. A comprehensive study by Zouhal and colleagues, published in the Journal of Strength and Conditioning Research, examined the precise energy system contributions during 500-meter and 1000-meter flat water kayaking races using advanced field-based measurements with elite athletes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A ciencia detrás do deseño perfecto de palas: o que revela a física sobre a lonxitude óptima do remo e o tamaño da pala</title>
      <link>http://localhost:1313/gl/blog/2025.05.27/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:07:10 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gl/blog/2025.05.27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unha investigación revolucionaria recente da École polytechnique e Phyling, liderada por Romain Labbé e o seu equipo, revolucionou a nosa comprensión da optimización de palas nos deportes acuáticos. O seu estudo &lt;em&gt;&amp;ldquo;Physics of rowing oars&amp;rdquo;&lt;/em&gt; desafía a sabiduría convencional ao examinar a eficiencia das palas a través da lente das limitacións fisiolóxicas humanas no canto de consideracións puramente mecánicas. Esta investigación non só se aplica ao remo—as súas conclusións esténdense ao kayak de velocidade e á canoa, ofrecendo orientación valiosa para calquera atleta que dependa da eficiencia da pala para o seu rendemento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
